{
    "question": "Jelaskan mengapa sumpah pemuda merupakan tonggak sejarah yang penting !!!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena mengandung nilai nilai sejarah dan makna yg tinggi<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena dengan adanya sumpah pemuda, maka pemuda-pemudi Indonesia \nberjanji untuk berbangsa, berbahasa dan bertanah air yang satu yaitu \nIndonesia. Sehingga Sumpah pemuda menjadi ikrar agar indonesia tidak \nterpercah belah.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-saja-bukti-globalisasi-di-bidang-ailmu-pengetahuan-bteknol-885",
            "question": "Apa saja bukti globalisasi di bidang;    a)ilmu pengetahuan\r\nb)teknologi\r\nc)komunikasi\r\nd)transfortasi\r\ne)ekonomi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.meningkatkan pola pikir yang baik dari bangsa lain yang telah maju<br>b.semakin canggihnya\u00a0teknologi2 yang ada<br>c.adanya rasa solidaritas sosial yang tinggi antar bangsa<br>d. -<br>e.meningkatnya arus perdagangan,investasi, keuangan dan dibentuknya kerja sama regional,bilateral, multilateral",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-bahwa-pendidikan-yang-diskriminatif-itu-berten-322",
            "question": "Berikan penjelasan bahwa pendidikan yang diskriminatif itu bertentangan dengan semangat demokrasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang dinamakan diskriminasi itu berarti pembedaan perlakuan thd sesama warga negara (berdasarkan warna kulit, golongan, suku, ekonomi, agama, dsb),\u00a0<br><span>Diskriminasi pendidikan adalah sebuah perlakuan pembedaan diantara pelaku pendidikan. Hal itu sangat bertentangan dengan Pancasila \" Persatuan Indonesia dan Keadilan sosial Bagi seluruh rakyat Indonesia \" dan itu udah jelas bertentangan dengan Demokrasi</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-referendum-yang-menentukan-berlakunya-suatu-undang-undang-atau-103",
            "question": "1. Referendum yang menentukan berlakunya suatu undang-undang atau suatu peraturan disebut...    2. jelaskan arti pemerintahan berdasarkan konstitusi!\r\n3. sebutkan tiga syarat warga negara yang dapat menggunakan hak pilihnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Referendum Wajib atau obligatoire\u00a0<br>2.Pemerintahan yang berbentuk serikat\u00a0<br>3.Diatas 17 tahun atau sudah menikah<br>WNI<br>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-secara-singkat-tentang-pangeran-diponegoropliss-bantu-710",
            "question": "Jelaskan secara singkat tentang pangeran diponegoro?pliss bantu..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pangeran diponegoro adalah putra sulung dari sultan hamengkubuwono III yg dilahirkan pada tahun 1785.ketika masih kecil bernama Pangeran Ontowiryo.Pangeran Dionegoro di tangkap oleh belanda dalam perundingan yg telah di rencanakan oleh belanda untuk menangkap pangeran diponegoro.Pangeran diponegoro wafat di makasar tanggal 8 januari 1855",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-cara-mengatasi-pengemis-di-indonesia-jawab-mimimal-7-779",
            "question": "Sebutkan cara mengatasi pengemis di indonesia ! (jawab mimimal 7)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pembahasan jawaban :<br><br>cara mengatasi pengemis di Indonesia :<br><br>\u2022 menyediakan lapangan pekerjaan yang layak bagi mereka<br>\u2022 menyediakan dana pendidikan bagi anak - anak yang kurang mampu<br>\u2022 menanamkan dari kecil cara belajar yang baik<br>\u2022 memberikan sosialisasi dari pemerintah dengan memberikan saran yang baik <br>\u2022 menyediakan fasilitas yang layak dan cukup untuk dapat digunakan<br>\u2022 memberikan pembinaan atau pelat8han tentang pekerjaan <br>\u2022 membuat tempat industri bagi pengemis untuk dapat mengembangkan hasil yang dapat dijual di kemudian hari<br><br>Internal Link :<br>https://brainly.co.id/tugas/56617<br><br>Mapel : Ppkn<br>Kelas : V<br>Materi : Pembangunan di Indonesia<br>Kata Kunci : Pengemis<br>Kode Soal : 9<br>Kode Katogerisasi : 5,9<br><br>#optitimcompetition</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pentingnya-prestasi-diri-bagi-keunggulan-bangsa-252",
            "question": "Jelaskan pentingnya prestasi diri bagi keunggulan bangsa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan prestasi yg memadai, kita dapat mneruskan perjuangan bangsa dan membangun bangsa yg lebih baik<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "memajukan negara indonesia<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "globalisasi-adalah-suatu-proses-tatanan-kehidupan-masyarakat-yang-394",
            "question": "globalisasi adalah suatu proses tatanan kehidupan masyarakat yang mendunia dan dalam pelaksanaannya... a) tidak dapat dibatasi oleh siapapun b) kurang dapat dikontrol c) tidak mengenal batas wilayah d) mengarah pada satu titik tertentu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c. tidak mengenal batas wilayah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nilai-nilai-budaya-demokrasi-744",
            "question": "Sebutkan nilai-nilai budaya demokrasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebebasan, persamaan, toleransi, solidaritas, menghormati kejujuran dan penalaran serta keadaban",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-negara-negara-yang-sedang-berkembang-tidak-berdaya-mengh-972",
            "question": "Mengapa negara- negara yang sedang berkembang tidak berdaya menghadapi tantangan globalisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Jangan menyerap segala hal yang sampai di negara kita karena \nglobalisasi. Kita juga harus menyesuaikan hal itu dengan budaya kita \ndisini. Jika kita menyerapnya secara keseluruhan tanpa penyaringan, \nidentitas bangsa kita akan menghilang secara perlahan. <br>\n2. modernisasi berbanding lurus dengan globalisasi karena proses \nmodernisasi sangat bergantung pada cepat lambatnya proses globalisasi \ntersebut. <br>\n3. Karena kepribadian suatu negara sangat sulit untuk diubah. Setiap \nnegara pasti memiliki pemikiran tersendiri, sehingga menciptakan \nkepribadian yang tersendiri pula. Masing masing dari mereka memiliki \nciri khas tersendiri. <br>\n4. Karena pemikiran mereka yang cenderung lamban dan konsumtif. Mereka \ntidak terlatih untuk berpikir secara kritis dalam menghadapi tantangan \nglobalisasi. <br>\n5. Karena Pancasila merupakan dasar negara kita. Pancasila merupakan \nidentitas kita. Jadi, segala hal yang kita lakukan harus berdasar pada \nPancasila agar identitas atau jati diri kita tetap terjaga pada jalur \nyang benar. <br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "wah udah ada yg jawab..\n\njadi silla ambil kesimpulan ajah...\nseperti bayi yang baru merangkak tapi disuruh berlari...\n\nibarat kata bayi merangkak sulit untuk bisa menang melawan orang yg sudah bisa lari..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-makna-dan-arti-penting-proklamasi-kemerdekaan-indonesi-830",
            "question": "Sebutkan 5 makna dan arti penting proklamasi kemerdekaan indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Berikut </strong><strong>merupakan </strong><strong>arti </strong><strong>penting </strong><strong>proklamasi </strong><strong>kemerdekaan </strong><strong>indonesia </strong><strong>adalah </strong><strong>sebagai </strong><strong>berikut </strong><strong>:</strong></p><ul><li>Proklamasi sebagai puncak perjuangan Negara Republik Indonesia yang merdeka dan berdaulat </li><li>Merupakan jembatan emas untuk mencapai masyarakat adil dan makmur</li><li>Merupakan sumber hukum yang menegaskan mulai berdirinya negara kesatuan Republik Indonesia yang merdeka dan berdaulat </li><li>Merupakan Awal terbebasnya bangsa indonesia dari kekuasaan bangsa asing dan menjadi bangsa yang berdiri sendiri </li><li>Merupakan manifesto politik perjuangan dalam mewujudkan indonesia yang merdeka dan berdaulat </li></ul><h3>Pembahasan </h3><p>Konsep Proklamasi terdiri 2 kalimat yaitu :</p><ul><li>Kalimat pertama yang berbunyi \"Kami bangsa Indonesia dengan ini menyatakan kemerdekaan indonesia\" diusulkan oleh Mr. Ahmad Soebarjo.</li><li>Kalimat kedua mengenai pengalihan kekuasaan yang berbunyi \"Hal-hal yang mengenai pemindahan kekuasaan dan lain-lain diselenggarakan dengan cara seksama serta dalam tempo yang sesingkat-singkatnya\" diusulkan oleh Ir. Soekarno.</li></ul><p>Kemudian Drs. Moh. Hatta menggabungkan kedua kalimat dan disempurnakan seperti sekarang ini.</p><p>Kemerdekaan senantiasa memberikan makna yang sangat besar bagi suatu negara, demikian pula bagi bangsa indonesia.</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><ul><li>Contoh penerapan makna proklamasi kemerdekaan indonesia dalam kehidupan sehari-hari... brainly.co.id/tugas/16830884</li><li>Isi teks proklamasi....brainly.co.id/tugas/10750181</li><li>Sebutkan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa ...brainly.co.id/tugas/48317</li></ul><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Mata</strong> <strong>pelajaran</strong> : IPS</p><p><strong>kelas</strong> :9</p><p><strong>materi</strong> : Perjuangan mempertahankan kemerdekaan indonesia.</p><p><strong>kode</strong> <strong>soal</strong> : 10</p><p><strong>kode</strong> <strong>kategorisasi</strong> : 9.10.3</p><p><strong>Kata</strong> <strong>kunci</strong> : Proklamasi kemerdekaan indonesia, Arti penting proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia.</p><p></p><p>#OptiTimCompetition</p><p>#TingkatkanPrestasimu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}